(漫画村營運者星野路實被捕)日盜版網站「漫畫村」營運者從馬尼拉赴港前被捕

日本最大的盜版漫畫網站「漫畫村」每月曾有近億讀者，但因涉嫌侵犯大量版權而受查，去年突然關閉網站，行蹤不明的營運者被警方通緝多時。該營運者日前在菲律賓機場準備前往香港之際被捕，料將強制遣返回日本受審。

27歲男子星野路實涉嫌於2016年1月至去年4月期間，營運上載逾5萬本漫畫、雜誌等的盜版網站「漫畫村」，估計造成的業界損失達3000億日圓（約215億港元）。日本漫畫家協會去年2月罕有發聲明呼籲勿看盜版網站，引起社會廣泛關注。政府同年4月制定緊急對策，點名「漫畫村」等3個網站並展開調查，並追緝星野路實。

菲律賓當局周二（9日）公布消息，星野路實周日（7日）在馬尼拉機場被捕，目前被收押在當地的入境管理設施內。據悉，當局接到日本駐當地大使館的請求，遂採取拘捕行動，又形容「他在菲律賓會危及公眾安全」，很可能會被遣返日本。

【マニラ共同】フィリピン入国管理局は9日、違法コピーした漫画を掲載した海賊版サイト「漫画村」を運営していた星野ロミ容疑者を拘束したと明らかにした。今後、日本に強制送還される見通し。

一雞死，一雞鳴

送日

該營運者日前在菲律賓機場準備前往香港之際被捕，料將強制遣返回日本受審。
一陣到咗香港，都係比林鄭捉黎做籌碼

仲有啲咩免費漫畫網介紹吓？